［圖］嚴選香港殖民時期最靚建築

第三代 香港郵政總局 （1911-1976）
現址：環球大廈

位於畢打街與德輔道中交界，屬於英國文藝復興時期風格建築。於1970年代末期因為興建地鐵而被拆卸，現址為環球大廈。

2）堅道住宅群

我都想講舊郵政總局

舊郵政總局真係靚
以前睇維港啲相都實見到
勁symbolic

真係好靚

呢棟贏曬啦

仲有可能少人知

邊度黎！？真係超靚

其實大家唔使可惜啦。

呢D建築係歐洲保存得好好。

喇沙書院舊校舍

殖民地建築係融合咗本地氣候/風格㗎

好靚
如果到而家都仲有保留就好

e棟好靚
Jed

呢個我明。

但係你唔覺一座靚既建築物配上一群生番，係一個侮辱？

你睇下上海黃埔江邊果堆？外表靚係靚，裡面全部都系支那人我諗起就嘔心。

有時我寧願佢地無左仲好

個角度咁怪？

大會堂高座同香港會成一直線？

#HSBC has been at the same #HK address in four different buildings since the bank was founded in 1865 #HSBCarchives #TBT

Twitter轉帖過嚟，@HSBC 官方推號

Arch 拎表示認同

拆能左起 環球中心

好想讀arch

變左賓賓聚腳地

好想返去呀

同而家一樣
前面停車場邊左皇后像廣場

哈，我明啦

張圖果堆車我仲以為馬路黎，原來係文華隔離

Agger喇沙書院舊校舍
建於1932年 不過1979年拆咗
起咗50年都冇

唔通係old boy

我都覺得好正，好中意呢啲建築，可惜所有都係歷史。

留名

環球大廈柒撚到

諗起濟南火車站

香港大學

唔洗問啦。舊尖沙咀火車站

睪等法丸

Tai Koo Sanatorium

要起地鐵，不了

余園

btw喇記

以前有自己嗰纜車系統

同好喎巴打
以前太古大班專車係纜車 豪到癲

Victoria 式門廊，靚到暈

華麗而唔浮誇

由間屋望出去個景仲靚，可惜俱往矣

品客咪係old boy囉

濟南火車站，岩岩google左，都係靚到暈。德式建築風格，好有Dresden feel。可惜即使在大陸學者強烈反對下，都係係90年代比人拆左

就係呢個景
干德道 莫幹生大宅

現聯邦花園
下面果五座野

强帖留名
感謝巴打分享

學陶傑講，我地係地球村既，靚既野係地球另一邊保存得好好。想睇既大可以飛過去睇到夠

好靚

正想入黎講舊郵政總局
真係好靚

我都睇左
新果座想點
想模仿舊果座個形?

陪朋友去聽鄭寶鴻講座
佢講到舊郵局係宜家既環球大廈
全場即刻唉左聲

郵政總局無得輸

匯豐未起好之前
環球係中環最新地標
玻璃幕牆
亞洲第幾高
上一代人不知 J 左幾多次

呢d拆左好可惜

呢幾碌住好似話係舊尖沙咀火車站拆出黎喎，留黎紀念
真係頂佢個肺

歐洲好靚
香港好核突...

堅道住宅群有無更多資料

而家睇番班五六十後嚮八十年代做既野
真係 on9 到震
而家老左仲要害人害物

成個場都幾多候生仔，一係就係啲70歲呀伯
反而冇咩40~60歲既人

第一張以為去左墨爾本

呢幾碌柱真係唔知想點

而家變左賓賓遊樂場

你又係？

但而家outdated 呢
經過見到果幾隻黃色字都覺得柒到打冷震

HKU main campus

where

莫幹生大宅 已拆
第2頁答左

最靚嗰d都講左
其實真係唔多
如果開個ost係嚴選殖民地最醜建築
個post應該推得更快

都拆撚左就無謂j啦

如果仲喺度
可以串過DB仔
「我學校靚過你 」

同樣英殖建築新加坡保存得好過香港好多

依家香港只係剩返d唔靚既唐樓

其實都唔係好靚
好多都只係次級貨

歷山大廈

舊海事處大樓

上面有邊座唔係拆撚咗

其實一見到個標題就諗起舊郵政總局

香港有好多歐式建築，但舊郵局真係最經典

第二經典係尖沙咀火車站

兩個最經典既，都拆哂

拆尖沙咀車站、中環郵政總局，都係麥里浩默許既。詳情睇呂大樂本似曾相識的七十年代

印度最好

舊大會堂
好似 193x 年拆左

想回到過去

大陸九成建築都係佢而家個風格
可能啲支那人覺得好靚

不過而家好似話想重新起返原本咁嘅樣

好正

聖約瑟臺 呢個都好靚

photo from here

有撚用
成班生番撚識呢啲野
例子可見青島火車站

2代大會堂都好靚

香港應該要起翻曬舊款

Btw佢地好鍾意用扮古代嗰隻字體
好撚醜

冇人翻新？

而家變左做樂信台，姐係呢幢野

係中環羅便臣道果頭, 198x年拆左 起豪宅
btw 梅艷芳 香江花月夜 MV 係呢度拍..

皇后像廣場
可惜已經消失咗喇

各位可以順手留意一下舊皇后碼頭係同皇后像成一直線，之後先搬去大會堂對出

舊喇沙

u from lsc?

自從胡撚塗講和諧社會之後就周街都係呢種字

真係醜到

中環舊消防總局

講下d現有既建築聖母無原罪座堂，保留得幾完整，雖然都係有d位門庭冇左。要好好珍惜

佢同st. John差唔多年份，都係18xx年起，st.john較古老，呢座就較大間 （好似係香港古歐式教堂中最大座？）

而家個樣，by google 3D

住附近廿年都唔知
bro

好可惜既係香港到而家都未有自己一種好獨特既建築風格

其實仲有無當年圖則?
起番個A貨都好

真係多得班廢中唔少，拆哂啲咁靚又有歷史價值既野

HKU 舊座都好靚，而家仲keep到

麥里浩當年默許的。詳見呂大樂似曾相識的七十年代

其實宜家既香港大會堂都好靚
modern 風格佢係全香港最靚。建築比例岩岩好，用料反映時代。
由佈局到字體都見到心思

居然無人講西港城

咁街市黎講真係OK嘅

余園
古堡式建築
之前住隔離

住隔離 rich

點解默許？ 受壓？

我想要時光機

名已留

系你老母

當年有十年建屋計劃
仲有勁多大project
保育呢啲野wfc
況且英國人眼中呢啲建築只係二流貨色

呢個真係痴左線

唔單止靚，仲有自己特色，唔同一般既歐陸風格。

一般歐洲咁既size既居屋，外型好少會參照古堡咁起。余園成個迷你城堡咁，真係香港唯一

果時香港經濟起飛，文物wfc，而且佢地唔覺得係歷史文物，因為英國人自己睇慣哂唔覺得特別

要睇歐美建築真係要去歐美先多
香港拆下拆下就冇

完全唔知

不過三座余園，全部拆哂lu

目標係增加香港前途談判嘅籌碼。

方法係將香港由工業城市提前現代化，發展成金融中心。

其中一個手段係減低英國殖民餘威，城市加速現代化，令到香港人唔會抗拒英國殖民政府

關十年建屋咩事？拆左尖沙咀車站、郵政總局來起公屋咩？

唔係，岩岩相反。

尖沙咀車站要拆果陣做諮詢。唯一反對嘅團體，係幾個香港住既英國人，包括一個牧師。

佢地印傳單周街派，甚至去倫敦陳情要求英女王介入，阻止香港總督政府拆車站。

但本地華人反應冷淡。報紙有評論話尖沙咀車站愛德華風格係殖民地象徵，早拆早著；亦有評論話呢d風格外國大把，無咩保育價值，反而香港急切需要文藝場所（拆車站起文化中心），認為留座係香港把鬼。

結果30年後今日文化既根都冇埋
不過果個時代又點會明。好似今日唐樓既困境，仲有就唔覺佢罕有。

係咪嗰時香港未有今日咁強烈既主體意識
冇考慮要為自己留番d咩野
當年拆火車站時，應該係尖東發展時期?
如果文化中心起响嗰邊，例如科學館/歷史博物館個位，咁就算用番同一個設計，都唔會好似而家咁浪費海景

結果又係港豬先拔頭籌

原來係咁

華人對歷史建築冷淡，我都預左。始終佢地當時唔當香港係根，冇諗過為後代留d野。不過係由英國人率先帶領要求保留，呢點有d意外

舊郵政總局同舊立法會我都好鐘意

詳情睇呂大樂似曾相識的七十年代啦

你quote出黎啦不如

傳聞當時余家靠依幾座古堡玩邪門野

即係點

近年 香港殖民時期最靚建築非佢莫屬
可惜唔係對公眾開放

HKU main building

靚嘅建築 除左樓房 仲有橋

多謝皇家工兵團

無本書喺手

Hku

我見到呢啲post唔知點解好想喊
香港以前真係好靚

果個氣勢拍得住妞約倫敦

其實已經拆左一座 依家剩返呢座

講真 果陣d人掛住搵食 邊度識保育呢d野

比人睇以為係倫敦

個風格同Madrid, London都好似

前院、石像、門柱，圖中人為黃霑

唔同外國比較，如果香港中學生係咁既campus讀書，真係可以J到上天堂。個教學大樓既古典氣勢同美感，真係屌打港大中大任何一棟教學主樓，港大個Main Building都冇呢棟咁正

其實學校本應如此，學校既建築完全反映政府同辦學團體對教育有幾重視，而家千遍一律既校舍咪就係填鴨式教育象徵

淺水灣酒店

蘇屋邨

btw新果個好核突

標準化識條鐵咩

好懷念以前住綠柳樓果時 係正蘇屋中央

香港仲有好多有價值既地方
趁未拆快啲去睇下喇

唔係講笑 郵政總局真係好撚靚 勁想回到過去

蘇屋邨一期係靚到痴線
好多細節位

咁耐冇人貼

香港仔水塘同大潭主壩

我覺得香港講保育係晒鳩氣，你一日唔解決人口問題同高樓價
地產商 / 大業主只會繼續拆舊建築黎搵錢

真係堅靚

唉好有同感 巴打講得好

亞洲黎講最多靚建築係咪日本？
利申：唔識野9up

和式古建築 現代唔係

香港乜都倒模
倒模校舍 倒模學生 倒模公屋 倒模商場 倒模流行曲 倒模電視劇

倒模圖書館 倒模體育館 倒模政府大樓 倒模公園 倒模地鐵站設計
唉 仲慘過北韓

而家全世界都⼃乛乛⼁

現代人太貪快

其實諗下以前資源匱乏，都可以起到世界級學校，呢樣真係要佩服教會

其實18xx年係香港/大陸啲西式建築點起出黎
佢哋都係用本地建築勞工點解可以有技術同工藝去起到

有無人好鍾意和洋/華洋折衷式建築？

好似石材都係本地採，應該有西洋建築師監督啦，有無archi巴打講下

隔離post先畀人屌完柒

華洋折衷好難起得靚 聖馬利亞堂已經俾盡

fusion既野 各花又各眼

吹奏喇沙
係贖罪

撈屎樓 其實都幾特別

舊政府總部feel

[圖/片] 日治朝鮮/台灣及滿洲國鐵道圖

多多支持

睇返「香港舊相」個Facebook page
發現香港真係亞特蘭蒂斯嚟，好多靚嘢拆晒，由一個歐洲小鎮變咗毫無歐洲色彩，好似一個夢噉